的哥挨私刑又遭私控 盼港區國安法除暴安良 「警方無告、運輸署無告、傷者都無告，偏偏個外人告！」

去年6月9日，攬炒派發起反修例遊行，觸發史無前例的黑色暴力。一年來，黑暴到處衝擊施暴，無數無辜市民被暴徒行私刑。其中血淋淋的一幕發生在去年10月的深水埗，正駕駛的士的鄭國泉（泉哥）被暴徒包圍襲擊及「搶軚」下，連人帶車剷上行人路意外撞傷黑衣魔，終被暴徒拉落車廂圍毆致血肉模糊，好不容易他才撿回性命。惟煽暴派立法會議員許智峯繼續食「人血饅頭」，最近對該的士司機提出私人檢控。泉哥由受害者慘變被告，已一貧如洗，連聘請律師抗辯的財力也欠奉，他批評許智峯向弱者抽刀：「警方無告、運輸署無告、傷者都無告我，偏偏係個外人提告，你話佢唔係消費我嚟賺政治資本都無人信啦！」泉哥說，當前唯一能打救他出苦海的是港區國安法立法，可將各路妖魔鬼怪連根拔起，他終於感到久違的心安，希望香港盡快重回正軌。 ■香港文匯報記者 文森

「我本來都放低咗件事，俾人打到咁，我都無諗過去追究、去控告，點知偏偏俾人掉返轉頭告我。」對於泉哥而言，去年在深水埗被數以百計喪心病狂的暴徒行私刑是一場噩夢，詎料事隔8個月，正當他以為事件告一段落、自己可以重拾正常生活之際，許智峯為博出位早前向法庭提出私人檢控，控告他危險駕駛，並於上周五（5日）獲裁判官批准派送傳票，下令傳召泉哥出庭受審。

涉案者不提告 泛暴瞎湊熱鬧

泉哥日前接受香港文匯報獨家訪問，開腔回應這次匪夷所思的官非。他表示，自己日前由朋友告知許智峯控告他的消息，得悉後他感到十分氣憤和無奈，因為明明他是事件中的受害者，被打成血人，手腳合共數十處清晰可見的傷痕，無時無刻在提醒他那是一場險些令他喪命的無妄之災。

作為受害人，泉哥從沒控告任何暴徒，其他有話語權的相關持份者都沒有行動，包括警方至今未有對他提告。運輸署雖然收到十多宗對他的投訴，只要求他就其中兩宗作解釋，之後已不了了之。案中三名被意外撞傷的傷者，大可理直氣壯控告他，但至今都沒有作出法律行動，最終卻被一名不知從哪裏冒出來的許智峯提告，令他啼笑皆非。他質疑許智峯憑什麼身份提出私人檢控：「佢真係一個外人，我覺得佢只係想『提醒』班支持者（暴徒）佢有做嘢！」

泉哥至今仍未收到傳票，但他坦言過去幾天承受沉重的心理壓力：「佢哋（煽暴派政棍）仲想要啲咩？點解要對我呢一個無辜嘅受害者趕盡殺絕，係咪要吊銷埋我個的士牌，連生計都無埋先開心？」泉哥於事發前已申請破產，靠駕駛的士為生，他坦言經濟拮据根本無力聘請律師抗辯，只能坐以待斃：「對面（許智峯）財雄勢大，我只希望會有啲義務律師可以幫我，為公義出戰。」

遍體鱗傷破財 家人飽受滋擾

除了官司纏身，去年的事件亦令泉哥損失慘重。警方調查發現其的士內約兩萬元現金及一隻約值14萬元的手錶不翼而飛。泉哥更被暴徒毆打致遍體鱗傷，左右胸一共四條肋骨被打斷、頭顱骨縫上四針、腳踭腳筋被打至腫脹，目前行走仍然一拐一拐，不能跑步。

泉哥和家人還慘被黑暴「起底」，試過一日內收到百幾個滋擾電話和訊息，更有黑暴分子以其電話號碼及地址向酒樓訂外賣，由於其駕駛執照登記地址是女兒住所，結果女兒住所也經常被人拍門或亂按門鐘滋擾。

然而，為了生計，泉哥冒着再被黑暴行私刑的風險復工，結果再次被「黃絲」乘客將其新的車牌和駕駛證上載網上平台，帶來新一輪的網絡攻擊。他現時已不再接「街客」，只接熟客的「柯打」，收入因而大減三成至五成。

泉哥直言，自己有心理陰影，「唔再信人，出街見到黑衣人會怯，甚至會驚被人埋伏、被人跟蹤。」

他認為，當前唯一能打救他出苦海的是港區國安法立法，在他得悉全國人大常委會將制訂港區國安法後，終於感到久違的心安，自己第一時間在「香港各界撐國安立法聯合陣線」網頁簽名支持。「希望（港區）國安法能令香港重回正軌，也期望警察執法必須要嚴，才能對暴徒起警戒作用。 」

黑暴私刑殘害無辜

去年的暴力衝擊共有近3,000人受傷送院，當中包括警員、示威者，還有大批無辜市民。暴徒因為容不下持不同政見者，向他們「行私刑」，並厚顏地將這些暴行美其名為「私了」。暴徒自知暴力行為違法，不容任何人在現場拍攝，以防同黨的容貌被記錄成為罪證，被警方追究，包括媒體記者在內的不少人都曾因為在場拍攝而慘遭暴徒行私刑。

2019年8月13日

受害者：媒體記者付國豪

《環球時報》記者付國豪在香港國際機場採訪期間，近距離拍攝暴徒樣貌，之後被黑衣魔用索帶綑綁手腳至行李車上非法囚禁並毆打數小時。

2019年9月14日

受害者：大批愛國市民

他們在牛頭角淘大商場揮動國旗及唱國歌，其間有人疑被毆打，有人連甩三隻門牙，一名地盤散工被控傷人及非法集結等罪。

2019年10月6日

受害者：藝員馬蹄露

在反禁蒙面法遊行期間於旺角拍攝黑衣魔破壞中國銀行行為，與黑衣魔發生爭執，並被搶走電話及被打，嘴角、後尾枕位置受傷流血。

2019年11月11日

受害者：市民李伯

黑衣魔在馬鞍山港鐵站進行破壞，李伯上前阻止，與黑衣魔發生口角，黑衣魔向他淋潑易燃液體並點燃。

2020年5月24日

受害者：律師陳子遷

陳子遷途經銅鑼灣利園山道時目睹黑衣魔正進行堵路及破壞店舖行為，於是喝止，五六名黑衣魔隨即衝向他，包圍他以雨傘、路牌及拳腳狂毆其頭部和身體。

讀文匯報PDF版面

相關新

快撚d死啦

文汇
仲po link

乜撚野的哥

係咪有心撞人心照啦

比你撞果個女仔
永久傷殘

恐佈分子鄭國泉?

咩叫傷者無告，依家就係議員代表傷者告

得幾單，我哋數數埋埋俾你班藍屍大媽、黑警、鄉黑、支那人，打、用刀插、斬等等，邊撚個嚴重啲?你仲有工返，條女對腳你賠撚咗未?屌你老母，唔屌你個女算係咁啦。

我已經send咗佢個名去各國國防部 話佢support terrorism

「警方無告、運輸署無告、傷者都無告我，偏偏係個外人提告，你話佢唔係消費我嚟賺政治資本都無人信啦！」

交通意外有傷者，叫做危險駕駛
原來你知有傷者仲要老奉話人地無告，今次無得高尚情操喇掛

大公文匯專員：沙田you

當日冇將個仆街對腳跳斷真係失策

仲有個呀伯中頭獎死咗喎，唔講埋嘅，成年加埋十單都唔夠，幾多手足斷手斷腳呀屌你老母

破產但有成16萬財物喺車

揸車撞人發動恐襲講到無辜咁

文匯報做到嘢 氹到黃泉哥自我招識埋原來佢係有撞過人 只係「意外」咁解 詳情就留返同個官講啦

又唔見你講陳志祥？

收左50萬唔提吓有幾開心嘅?

「係咪要吊銷埋我個的士牌，連生計都無埋先開心？」

Er... yes

全世界都知你收撚咗52萬 隨身帶住幾皮嘢現金喺身仲要戴隻錶都十幾萬 點會無錢請律師啊 好心唔好咁快又出嚟呃維穩費啦 仲有9億「同胞」月入2千都無啊

傷者
即係佢都認係佢撞傷人

好辛苦先數到十個唔夠嘅「受害者」

話有黑暴真係人唔笑狗都吠

夠唔夠膽數下有幾多警暴藍暴受者者？